# Выгрузка отчета о действиях пользователя (логирование)

Выгрузка отчета о действиях пользователя доступна только администратору (пользователь **admin**).  

1. [Запустите Настольное приложение в ограниченном режиме](../role_model/index.md), используя учетные данные администратора VMS.  
2. Откройте экран «Отчеты». В списке отчетов выберите «Журнал действий пользователя».  
3. Отобразятся фильтры для формирования отчета.  
    ![Фильтры для формирования отчета](./images/user_activity_report3-4.5.4.16.png "Фильтры для формирования отчета")  
4. Заполните поля «Начало периода» и «Конец периода», - они обязательны для заполнения.  
5. В поле «Логин пользователя» введите логин пользователя, по действиям которого необходим отчет. Поле можно оставить пустым, тогда в отчет войдут записи о действиях всех пользователей, включая администратора.  
6. Нажмите на кнопку «Создать отчет».
5. В открывшемся окне выберите папку для сохранения отчета и формат файла: PDF, HTML или Excel. Нажмите на кнопку «Сохранить».  
6. Созданный отчет откроется автоматически.  
    ![Отчет о действиях пользователя](./images/user_activity_report2-4.5.4.16.png "Отчет о действиях пользователя")    
    Отчет содержит информацию о следующих действиях пользователей:  
    - Авторизация,  
    - Логаут,  
    - Просмотр трансляции,  
    - Настройка качества потока,
    - Просмотр архива и скачивание клипа,  
    - Создание тревожного монитора,  
    - Обновление параметров тревожного монитора,  
    - Удаление тревожного монитора,  
    - Управление PTZ,  
    - Установление параметров детектора движения,  
    - Установление параметров детектора вторжения в зону,  
    - Установление параметров детектора пересечения линии,  
    - Установление параметров детектора звука.
    <!-- - Добавление скриптов для менеджера событий,  -->
    <!-- - Замена скриптов для менеджера событий,  -->
    <!-- - Обновление названия и состояния скриптов для менеджера событий,  -->
    <!-- - Удаление скриптов менеджера событий,  -->
    
Срок хранения логов о действиях пользователей [настраивается администратором в интерфейсе VMS.](../../vms/logging_user_actions.md)
